預算案後另公布「補漏拾遺」措施？ 陳茂波：目前不覺有需要

財政司長陳茂波今早發表《財政預算案》，對於今年繼續有聲音認為，部分市民未能從預算案中受惠，陳茂波晚上在預算案論壇中表示，今年有500多億元財政盈餘，已有400多億是經由退稅、退差餉及長者醫療券增加1000元等一次過的措施回饋市民，「比例不算少」。

陳茂波認為，今年預算案已屬「比較平衡」的方案，故目前政府不覺得有需要如去年般，在《財政預算案》公布後再另外提出「補漏拾遺」措施。

去年《財政預算案》公布後，外界提出有市民未能受惠，政府「聽了大家意見，自己亦檢討思考後」決定推出關愛共享計劃，讓合資格市民可申領4000元或扣減相關稅務及差餉寬減後的差額。

今年佢叻呀
老綜 生果金 都少過舊年
咁咪唔洗補漏~ 因為大家都冇

呢招好呀
一年閪過一年 唔嘈就質質膊 一嘈就隊拾遺補漏
慳慳埋埋又一舊錢拎來圈

世界級政府